［選項］廢青大廚之路

睇咗巴打既東莞廠長之路之後手痕想寫下選項故，希望唔好叫雞叫到爛尾啦

2010年7月

主角呀強啱啱收到會考既成績單，上面除咗英文有D之外其他全部都係F，已經知道冇可能讀中六既呀強決定去搵工自食其力。鑒於呀強中學時期家政年年攞A，所以下定決心要成為一個大廚。呢個時候呀強開始喺街上面搜尋工作機會。呀強見到幾間餐廳都請學徒，揀邊間好？

主角能力值：
中菜：20
西餐：20
日餐：0
其他菜系：0
精神狀態：正常
金錢：$5000

A.發記小廚 月薪：$9000 中菜能力值每月+5
B.板短壽司 月薪：$8500 日餐能力值每月+7
C.Freaking Raw 月薪:$9500 西餐能力值每月+3
D.Pizza Hi 月薪：$8000 其他菜系能力值+4，有一定機率獲得薄餅製作技能

D

多謝巴打支持，5票截

想問下金錢作用係邊到

叫雞廚房佬最鍾意叫雞

咩係「精神狀態」？

正常定痴線

可以買煙，跟大佬賭錢，同同事賭錢，買餐廳都有可能，點用就睇你地造化喇

小弟做廚房都係賭下錢食下煙啫

如果痴線既話有可能會令呀強既能力值增長同健康有影響，健康值下篇會補返

D btw 冇譚仔三哥

C

唔會打死一份工既，遲吓轉工可能會有機會呢

B

仲以為冇人揀西餐添

A

5票已夠

呀強決定去區內最出名既Pizza Hi見工。入到門口，收銀既女仔就問「先生想食啲咩？」呀強話「我想見廚房學徒。」呀強眼前呢個收銀幾靚女心諗喺度返工都幾好，有女女昅吓。之後就有個鬼佬走出嚟用半鹹淡嘅廣東話問「你想見工？」呀強見到大廚係鬼佬就即刻轉返個英文台話「Yes!」鬼佬大廚就示意呀強坐喺鋪頭最入既枱傾下offer。

呀強一坐低鬼佬大廚就問「$7500做唔做？」呀強聽到心諗屌你老味壓鳩我價，但係心知自己啱啱畢業又冇經驗只能夠任人魚肉就唯有答應，鬼佬大廚就話「得就嗱嗱聲換衫打卡開工啦」。「屌丫鬼佬啲廣東話咁好嘅」呀強喃喃自語。

有人睇就繼續打

留名支持pizza 可以唔學，一定要蒜蓉包

樓豬加油

多謝巴打支持

加油！

呀強換完衫就跟鬼佬大廚入廚房了解廚房既工具、材料擺位同埋工作崗位，之後介紹埋其他師傅比呀強認識。呢個時候先知鬼佬大廚係意大利人叫Adrian,嚟咗香港十幾年。二廚就係Adrian既拍檔呀Dick。Adrian見呀強冇做過廚自然就叫呀強去cold kitchen整下前菜就算。

呀強去到cold kitchen，發現由於土地問題既關係個廚房只係容納到兩三個人，佢見到有個呀叔喺度撈緊沙律，呀叔望咗呀強一眼就話「屌你老味請咗人又唔單聲，嚫仔你睇住個檔先，我出去食口煙。」呢個時候呀強完全唔知menu上面有咩前菜，只係睇到枱面夾住一張蒜茸包既單。

呢個時候你應該點做？
A.問打荷既Adrian
B.問爐頭既呀Dick
C.出去問呀叔
D.自己摸索

大家咁正經嘅，唔自把自為btw,5票

B 學完就教得徒弟冇師傅

蒜蓉包啫

7500都做

原來係10年前

其實本身想攞2019做背景不過會多好多支線寫，想寫返多啲主線

見樓主第一次出文支持

多謝巴打我都係呢排唔使開工先打吓文玩吓

11點再出

呀強覺得張單一直喺枱面唔出都唔係路，但係自己又唔知點樣整個蒜蓉包，雖有向爐頭大佬呀Dick求助。你行過去問呀Dick「Dick師傅，cold kit個呀叔留低張蒜蓉包既單冇同我講點搞就出咗去食煙，咁點搞？」呀Dick聽到之後嘆咗口氣講「明哥又走出去蛇，唔緊要啦，我教一教你。」

過咗冇耐明叔返咗嚟，呀Dick叫佢過一過去，睇嚟呢獲明叔大劑喇。

「比個𡃁仔你睇你又同我死撚咗出去食煙，你好嗱臨搞返掂佢」呀dick屌明叔屌到成個廚房都聽到，好彩Adrian出咗收銀對貨單唔知。但係比呀dick屌完嘅明叔返嚟之後話「屌你老味蒜蓉包都唔識整，成碌撚咁」

明叔 好感-10
呀Dick 好感+10
呀強健康值：100
精神狀態：正常

巴打是咪打漏咗選項

呢篇未有

「𡃁仔，而家呀叔就教咗你做單先，我地鋪頭就冇幾多款頭盤嘅啫，你如果冇記性就攞本簿抄低佢，我唔會教第二次㗎喇」明叔開始教呀強應付出餐
「記住，我地呢度出餐呢唔使急，不過最緊要快，尤其是係頭盤，唔可以慢過main走。」估唔到頭先仲擔住口煙出後巷既明叔做起喇上嚟都好認真，出餐既速度比起所謂嘅快餐店有過之而無不及。

過咗兩個星期，呀強對於做單出餐嘅工作開始熟練，亦都開始覺得有啲悶，所以佢下定決心向明叔請教，睇下可，以學到啲咩工夫。

「明叔..做單我都開始熟，有冇咩其他嘢可以做吓？？」明叔回答說「你條友仔做咗兩個禮拜就想做其他嘢？你想做咩丫？」

呀強諗咗陣就話「我想學__ 」

A.刀功
B.打汁水

起身就點數，聽日繼續

B意大利菜點可以冇汁
刀功呢啲野留返亞洲菜先學啦

好正
啲粗口好有廚房老feel

因為我真係廚房佬

我都有學過廚房，做pt嗰時
但我啲同事好斯文

「 明叔，我想學打汁水。」

「打汁水嚟講呢，都唔係話唔可以教你既，呢啲嘢你遲早都要識。不過而家都仲早，未使打聽日嘅汁水住，轉頭呀叔教咗你幾個沙律既汁水先啦，爐頭嗰啲汁水我搞返，費事比呀Dick屌。」明叔嘅回應令呀強感到驚喜，睇嚟呀強嘅工作表現令明叔對佢改觀。

呢個鐘數差唔多食晏，明叔亦都叫呀強過爐頭寫個意粉比佢試吓

呀強應該煮咩意粉比明叔同自己做午餐呢？

A.Carbonara
B.Aglio E Oilo

可能pt唔敢屌，屌走咗自己做埋

a

A Carbonara好似度度都有得食，同基本功一樣

A
意大利菜一定要學
雖然好簡單

諗咗一陣，呀強決定煮之前睇書學識嘅卡邦尼意粉，於是佢行過去爐頭準備大展身手。呢個時候呀Dick就問呀強「強仔食晏嗱？諗住煮咩？」呀強話「求其煮個意粉同明叔一齊食啫。」之後就攞咗幾隻蛋同一舊guanciale，呀強驚嘆竟然係用正宗既guanciale而唔係入啲平價嘅濕鳩煙肉。煮完之後呀強拎住兩碟意粉坐低特明叔食埋口煙返嚟開餐。

明叔返到嚟就話「煮個麵煮咁柒耐，你做爐頭冧硬檔都似。」之後就開始食面前嘅carbonara，食咗一啖就話「你條撚樣邊到學整個carbonara㗎？」呀強見到明叔嘅反應就問「係咪唔好食啊？我叫呀Dick師傅煮過碟算啦。」明叔話「唔係，只係好奇你點解可以煮得出呢種味道。」

本篇沒有選項。

好正，我鍾意明叔啲粗口

食到明叔流口水 以後食唔到咁好食嘅意粉點算

選項故冇選項

我是嚟推post的

第一次寫唔好意思

係咪有少少林雪feel

呀強即刻追問「明叔你咁講係咩意思？個意粉既味有咩特別？」明叔就問「呢個意粉你喺邊度學返嚟，點解你可以煮到咁好食嘅味道？」
呀強心諗唔通明叔係咪傻咗亂講嘢就話「我睇地獄廚神嗰本食譜學咋喎」
明叔突然變得激動「你到底落咗啲咩落個意粉度先煮到呢隻味？」
呀強話「我隨手拎咗件咸肉過去爐頭度煮咋喎。」「咸肉？你喺邊度攞㗎」明叔開始心急
「咪喺火腿櫃入面拎咗件guanciale囉，做咩呀？」
明叔即刻大發雷霆「我屌你啦，嗰件嘢係我訂嚟自己食㗎仆街仔」
呀強心知呢獲又得罪咗明叔就話「不如我比返錢你丫，guanciale應該唔係好貴嘅啫」
明叔就話「你估話買就買呀？呢間廠一年只會造100kg既guanciale當中會賣80kg出去，我幾經艱苦先搵到幫我訂到咋」
言談中呀強開始發現平時一落場就出後巷食煙嘅明叔竟然對食物品質咁有追求，你開始覺得應該向佢請教，令自己嘅廚藝進步。」
「明叔，我想跟你學煮意大利餐」
明叔就話「點解跟我？呀Dick同Adrian仲有料啦，不過你即管可以講吓你想學咩？」

呀強應該學咩？
A.Pizza
B.意粉
C.意大利飯

B
成為終極意粉大師 再去意粉國食鬼妹

b

點解唔係pizza

因為蒜蓉包就夠 學埋個餐湯就是OL sizes

聽日繼續

我鍾意pizza

lm

明明開頭話做呢間會有一定機率學到整pizza技能

「我想學整意粉。」呀強好堅定咁表達自己嘅想法
明叔開口就話「點解你唔跟呀Dick學，蒜蓉包你都叫佢教啦。」呀強回答「我開頭唔知你對食物咁講究，以為你係個求其做完單就出後巷食煙嘅煙鏟。」明叔就話「呀叔我跟意大利佬學煮嘢食個陣呀Dick都唔知喺邊呀，算你冇跟錯人啦衰仔。」

「呢本係我當年學廚抄低啲嘅食譜，既然你想學我就比你抄低佢，始終我唔似得啲中菜佬咁仆街乜撚都留一手。我師傅都係教呢啲嘢比我㗎咋，如果你有本事就自己鑽研落去，呀叔就嚟收皮就唔搞咁多嘢喇，你後生就去多啲地方研究唔同嘅食物，煮嘢食嘅方式千變萬化，有撚排你玩呀𡃁仔。本嘢你唔撚好整唔見呀，唔係我鍊撚死你。」

呀強從明叔手上接到佢畢生嘅心血，你好想快啲放工睇吓入面嘅內容，呢個時候二廚呀Dick叫你過去似乎有嘢想同你講咁。

「強仔，嚟咗差唔多成個月做成點呀？」
呀強回答「ok啦，做單嗰啲都開始熟，明叔都教咗我少少汁水嘅打法」
呀Dick就話「幾好吖，明叔同我講你幾幫得手，鋪頭呢排生意好咗，我自己企爐頭有啲辛苦，強仔你有冇興趣過嚟爐頭幫手？？」

呀強面對母親的抉擇，一個係廚藝進步嘅大好機會，一個係欣賞自己嘅前輩，到底要點揀呢？

A.繼續留喺Cold Kitchen
B.跟呀Dick做爐頭學藝

呀強獲得明叔的食譜 其他菜系能力+20
主角能力值：
中菜：20
西餐：20
日餐：0
其他菜系：20
精神狀態：正常
金錢：$4700
健康：100

人物好感
呀Dick 10
明叔 50
Adrian 10

晏啲打多篇

B 明叔自己都話要阿強去學多D 點可以唔聽

呀強諗起明叔叫佢增進多啲見識，所以就應承咗呀Dick嘅請求。呀Dick亦都露出滿意嘅樣子話「咁我同呀明講聲，你過去爐頭等我一陣」

一方面呀強對於可以過去爐頭跟二廚學嘢感到興奮，另一方面又擔心明叔自己一個做曬cold kitchen嘅嘢會頂唔順。正當呀強喺度諗緊咁做到底啱唔啱嘅時候，呀Dick返咗過嚟爐頭準備一路做一路教呀強做單同講解自己對出品嘅要求。

呀強一路聽呀Dick嘅指示去煮各種唔同嘅主菜，一路記低要注意嘅地方，就係咁就做到收工。收工換衫嘅時候，呀強去咗搵明叔問佢咁做會唔會唔太好。明叔就話「估唔到你個傻仔又幾有良心，呀叔做咗呢行幾十年又點會頂唔緊，你擔心吓自己記唔記得住咁多嘢好過啦。比心機學嘢啦衰仔，冇幾多個𡃁仔可以咁快喺cold kit過去爐頭發圍㗎。我當年捱cold kit捱咗成年先有得去爐頭學嘢，你一個月都唔使就做到，我諗呢度好快滿足唔到你㗎喇，當你覺得呢度嘅工作開始輕鬆嘅時候同我呀叔講，呀叔幫你鋪路。」明叔講完就走咗了。

呀強就係咁就做滿咗一個月，準備去攞自己嘅第一入糧，行到去收銀處嗰度，當日問佢食咩嘅靚女喺櫃桶入面攞出寫住呀強嘅全名嘅信封，叫呀強打開check吓啱唔啱數。呀強一打開，見到入面好多銀紙，自細利是都係比呀媽保管嘅呀強第一次有咁大筆錢喺自己手，呀強急不及待數吓自己辛苦賺返嚟嘅人工，竟然有$10000，佢問收銀嘅靚女點解有咁多錢嘅時候，Adrian行咗過嚟同呀強講「冇計錯數，係一萬蚊。我決定升你做demi chef。」

呀強感到驚訝，當日壓佢價嘅Adrian竟然試用期都未過就升自己職。

呀強出咗第一份糧之後不斷諗點樣用呢一筆錢，佢應該用嚟做咩呢？

A.請屋企人食飯
B.買一把靚刀方便自己工作
C.儲起佢以備不時之需

主角能力值：
中菜：20
西餐：20
日餐：0
其他菜系：23（+3）
精神狀態：正常
金錢：$14700（+$10000）
健康：100

人物好感
呀Dick 50（ +40）
明叔 70（+20）
Adrian 50（+40）

成功攻略會點?

有排先成功

C, 暫時冇需要買裝住

票數好平均喎

C多次

好奸
第一份糧要請屋企人食野
A

喂

A,C叮噹馬頭

嗱嗱嗱

A,B,C各2

A

同屋企人分享吓喜悅

真
拎第一份人工真係一生人得一次

好奸
扮曬野

票數咁平均不如玩sudden death,下一個得票嘅選項就用嗰個，之前投過嘅都可以玩

D ~ 薄餅佬jeng

好啦咁，sharing is caring。
A！

呀強決定用人生第一份糧去屋企水食返餐好嘅，咁啱第日放假，可以同屋企人出去食飯。

收工之後，呀強返到屋企同呀媽講出咗糧升咗職，明晚出去食飯。強媽就話「你啱啱做夠一個月就升職咁快？」呀強話「係呀，大廚滿意我表現所以升我職。咁呀媽你想食咩呀？我訂定枱㗎喇。」

強媽就話「食自助餐囉，一定食得飽，你唔係唔知你老豆幾大胃口㗎啦。」

呀強就搵咗一間五星級酒店食咗一餐質素唔錯嘅自助餐。

第二日返工，呀強發現呀Dick唔見人就問Adrian呀dick喺邊,Adrian話「你放得假人地都放得嘅啫，星期三冇咁旺你搞得掂嘅」
呀強第一次自己睇曬成個爐頭，開頭都仲好順利，但係呢個時候Adrian入咗張未做過嘅單入嚟

再一次面對未做過嘅單，呀強應該問邊個好呢？

A.Adrian
B.明叔

B明叔

a啦，了解下其他同事實力都好重要，下下搵明叔咪比人當群腳仔

心底係想A但係大家都係想搵明叔

明叔

呀強拎起張單過去Cold kit問明叔係咩嚟，點知Adrian見到就問「強仔做咩啊？」呀強就話「頭先你入呢張單係咩嚟，我未做過。」Adrian就叫呀強拎張單比佢睇吓。

Adrian一望「我印象中好耐冇賣過呢個pizza喇喎，呢張單我做一次比你睇啦，仲有咩呀Dick未教過你，轉頭我教埋你。」

呀強目不轉睛咁睇Adrian親自示範點整呢個Calzone
Adrian就話「Calzone最緊要嘅唔係入面嘅filling,而係出面嘅皮同埋入爐嘅時間，個filling我地用啲cheddtar,ricotta同pepperoni，磨菇粒同乾basil撈好，之後攞個皮包住佢入爐烘3分鐘就ok,中間要不停adjust個位置同angle,唔係就會燶鳩曬」

呀強即刻用筆記簿抄低Calzone嘅做法，然後同Adrian講佢仲未埋過pizza爐烘批，平時係呀dick烘pizza同備料。

Adrian就話「收工你留低，我教你點備聽日嘅貨。」

收工之後，Adrian教咗呀強每日開檔之前要準備嘅所有嘢，麵團嘅比例，pizza上面嘅蕃茄醬佢都學識咗，之後Adrian叫呀強片salami，呀強一落刀就比Adrian叫停咗。

Adrian問「你冇學過揸刀？」
呀強話「真係冇，我對啲配料點切完全冇概念，平時都係呀dick切。」
Adrian話「我會同呀Dick講叫佢教你備貨，你收工先啦，淨低嘅呀Dick會教埋你」

呀強換完衫準備走嘅時候，見到收銀嘅靚女仲未走，就問佢「靚女咁夜都未走嘅？」
靚女就話「你都未走啦」
呀強話「我要備貨點同呢」
靚女話「我夠要埋數」
呀強就話「咁你慢慢埋喇喎」
靚女就話「等埋啦，我鎖埋櫃桶就走」

呀強等唔等靚女好？

A.等
B.拜拜你條尾

B 專心做廚神 廢青唔需要女朋友

而家得到將來都唔一定喺度嘅

出國？

唔知㗎，要睇你地造化

3點截，聽朝起身出

認同

B廢青唔要港女

呀強決定等埋靚女收工，你同靚女平時都好少一齊走，今次跟Adrian備貨令你有機會同女多啲接觸。

「喂，你唔係in學徒嘅咩，點解會變咗demi㗎」靚女開口就問令人不知所措嘅問題
呀強無奈地話「唔知啊，我呢個月由cold kit轉咗去爐頭之後就升咗我，係呢，你食咗嘢未？」
靚女就話「未啊，附近有咩好食啊，你話曬都係廚師應該識食過我嘅」
呀強就話「呢個鐘數附近應該有間拉麵未收工，你平時都係食西餐多㗎啦，日本嘢啱食喇話？」
靚女話「可以呀。係呢，嚟咗成個月唔係出糧都唔知你叫呀強。」
呀強話「我夠唔知你叫咩名啦」
靚女話「我叫呀晴呀頂你，平時呀明叔咪成日叫我囉」
行咗一陣就去到呀強所講嘅拉麵鋪，佢地一睇menu就決定食咩好。
呀強示意侍應落單，侍應嚟到兩個人不約而同咁嗌「叉燒拉麵，波子汽水吖」
呀晴話「點解你會做廚師嘅？」
呀強話「讀唔成書咪搵門有興趣嘅手藝學囉」
呀晴話「唔怪得你做嘢個陣除咗廚房嘅嘢咩都唔理，又唔似得其他廚師冇嘢做淨係吹水食煙啦」
呀強話「你唔好睇佢地好似咁hea咁，平時旺起上嚟佢地都好認真㗎。話時話，你咁留意廚房啲動靜，你係咪鐘意Adrian呀」
「痴線，我最憎啲煙鏟同鹹濕呀叔」呀晴不屑地望住呀強
「你咁嘅望住我做咩啫，我又唔食煙，又冇鹹濕你」呀強回敬呀晴嘅眼神
「飽喇，走未？？」呀晴問呀強
呀強回答「差唔多喇。」之後又示意侍應嚟埋單

離開咗拉麵鋪之後，呀晴準備返屋企，呀強應該點做？
A.送呀晴返屋企
B.幫呀晴截的士返屋企
C.拜拜你條尾

主角能力值：
中菜：20
西餐：20
日餐：0
其他菜系：33（+10）
精神狀態：正常
金錢：$13100（-$1600）
健康：100

人物好感
呀Dick 50
明叔 70
Adrian 50
呀晴 20

C啊！
毒撚唔可以有女朋友

C啊!浪費曬D錢在港女度
目標要遠D(外國)大D(個波)先得嫁嘛

1900截

愛情事業兩得意

A頂實呀，呀強要擺脫單身

啊強最少要攞到一粒星星先有得溝女！

3:3

A新讀者G持
long D照殺

4:4

新讀者留名A

5:4 A好睇過澳洲假波

唔俾

呀強話「都成十二點喇喎，你一個女仔喺旺角好危險喎，我送你返屋企啦」
呀晴就話「我住附近啲唐樓咋嘛，唔怕啦。」
呀強「我都係住油麻地嗰頭啫，我陪你返去之後我行返屋企咪得囉。」
呀晴「咁好啦，多謝你呀呀強。」

就係咁，呀強送咗呀晴返屋企之後就返屋企梳洗瞓覺。

之後每日呀強都會留低同呀dick預貨，每日都等呀晴收工一齊食嘢，佢地嘅關係亦都越嚟越親密。

有日收咗工，呀強照樣等呀晴收工，鋪頭得返佢地兩個，呀晴就同呀強講「呀強～我好肚餓啊，可摸耳買啲嘢比我食啊。」
呀強聽到就話「傻豬嚟嘅，我入廚房煮比你食咪得囉。」
呀強走入廚房準備親手煮個意粉比呀晴嘅時候，突然出面傳來一聲尖叫
原來有隻老鼠捐咗入鋪頭，嚇到呀晴企咗上張椅上面
「救命呀，好大隻老鼠呀～～」
呀強即刻攞枝地拖棍一吓扑咗落隻老鼠度之後順手一下轟走咗隻老鼠
呀晴即刻跳落嚟攬住呀強「好大隻老鼠呀，好恐怖啊」
呀強摸住呀晴個頭話「冇事嘢傻豬，係咪肚餓呀，我煮嘢比你食喇，你驚有老鼠就入嚟廚房，我陪住你喇。」
呀晴跟住呀強行入廚房，一粒聲都冇出，雙眼嘅目光冇離開過呀強半吋。
話咁快呀強又煮咗上次食到明叔驚訝嘅carbonara比呀晴，呀晴一路食，一路話「好好食啊，仲好食過Adrian煮嘅福食」
呀強聽到就話「傻豬嚟嘅，福食點同我煮嘅比啊。」
就係咁，呀強照樣陪呀晴返屋企，之後再返屋企梳洗。
返到屋企，呀強醒起自己仲未食晚餐，呢個時候呀強應該點做好呢？
A.落街食快餐
B.自己煮晚餐

B.
我唔想溝女

後續劇情呀強有可能回復單身

黐線，咁撚快就叫人傻豬
Btw A

真
A

中間飛咗好多㗎，懶得寫咁多同埋費事影響主線推進，始終呀強要成為廚神

個人覺得中間一兩篇略略交代下發展會睇得順啲，不過可能阿晴真係唔係女主先飛咁多

小弟第一次寫故文筆唔好，多多包函

我諗緊將呀強嘅大廚之路分章節咁去會唔會好啲

快啦

12點半截

A啦 都到呢個時候食開唔食埋佢咩

A落街係咪有女溝

呀強本身打算自己寫嘢食算，收m諗諗下覺得無謂又搞到自己要洗碗就決定落樓求其啪個老麥算數。

呀強食完個餐就返咗上樓訓lu

第二朝返工，Adrian開會同呀Dick講下個月開始會轉menu,仲叫我同呀dick收工同佢度個menu點做。

收工之後，Adrian同呀強講明叔準備退休移民，應該兩個月之後就會走，問呀強想唔想過返去Cold kitchen接明叔手。
呀強諗咗一陣，決定繼承明叔嘅檔口，重回cold kitchen。

第一章完@2010年10月

主角能力值：
中菜：20
西餐：20
日餐：0
其他菜系：42（+9）
金錢：$31900（19000
健康：100

人物好感
呀Dick 50
明叔 70
Adrian 70（+20）
呀晴 100（+80）

溝女唔好咩

下一章大概會講呀強繼承明叔嘅衣砵同後續嘅發展，呀晴同明叔都仲會有份，亦都會有更多新人物出現。地點都有可能會更加多元化，希望大家繼續支持呀強。令佢成為廚神

女只係支線，最終目標呀強係要做廚神

幾個月嚟明叔都冇加過好感啫證明阿強有異性冇人性啦

仲以為落街食啲咩，跟著超級好食，跟著偷師

全力攻略明叔！

因為跟呀dick同溝女搞到冇咩突破，明叔走咗之後呀強會再多啲進步

呢個劇情我冇諗過，可以考慮加入故事入面

支持

明叔本筆記會幫到呀強好多

pizza要落菠蘿

屌你啦

第二章@2011年1月1日
今日係明叔喺Pizza Hi服務嘅最後一日，作為當年Adrian開檔嘅功臣，明叔自己都想做耐啲，不過明叔嘅呀仔搵到錢同佢一齊移民去加拿大，所以就要離開呢個陪咗明叔十幾年嘅廚房。

Adrian就決定今日唔做晚市，大家為明叔餞行，亦都叫呀Dick同呀強煮一次新menu嘅食物，等明叔比啲意見。喺午市完咗之後，明叔就去locker執嘢準備離開呢個佢廚師生涯留得最耐嘅地方。

呢個時候，明叔叫咗呀強過去，明叔喺locker攞咗一個刀袋出嚟，裏面有齊一個西餐廚師所需要嘅所有刀具，明叔將呢套刀遞咗呀強，仲同呀強講「強仔，要做一個好廚師，你一定要知咩刀攞嚟切咩嘢，把刀都一定要利，我退休唔需要呢套刀喇，我決定將佢交比你。」

呀強話「唔係咁好嘅，咁貴重嘅嘢我受唔起。」
明叔話「我做咗咁多年廚師，我見過好多有潛質嘅後生仔，亦都見過好多勤力嘅後生仔，好似你咁有潛質同時又夠勤力嘅，真係冇幾多個，我覺得呢套刀應該交比一個有熱誠嘅人，收咗呢套刀，記住我講嘅說話。見刀如見人，每一刻都記住我教你嘅嘢。」
呀強就話「屌你咩，你又唔係死鳩咗，講撚到好似交帶身後事咁。」
明叔就話「死仔，比心機睇住我個檔呀，到比我返嚟探你唔好比呀叔周到你個檔搞到立立亂呀。」

呀強收到明叔嘅刀具，佢應該點做呢
A.收起佢唔用
B.攞嚟開工做嘢

幾好味

pizza hi pizza唔加菠蘿
樓豬都on撚99食賓周咁款

故事入面嘅pizza hi係高檔意大利餐廳嚟㗎頂你

D選項唔吸引

唔通攞去冧友咩

傳刀嗰幕有種山治同斷腳哲普嘅感覺

之後會嘗試多啲其他諗法

C對刀具打個飛機用白汁開光先

你叫樓主試下加個「其他」
不過post是樓主的
其實我是來推post的

呀強決定用明叔交比你嘅刀具嚟工作，今日係呀強第一次自己一個負責整個cold kitchen嘅運作，呀強嘅工作量無疑比之前多咗好多，加上新menu所用嘅材料都需要切成唔同嘅形狀，呀強即刻喺刀袋入面搜尋啱用嘅刀去切嘢。
呀強一打開刀袋，裏面有成十幾把大大細細嘅刀，細嘅有削皮刀，大嘅仲有把8吋牛刀。呀強決定攞一把小刀同埋嗰把8吋嘅牛刀出嚟切嘢，呀強隨手拎咗條zucchini嚟試刀，發現把刀非常之利，切落去幾乎感覺唔到有住何嘅阻力。
就係咁，呀強一試就愛上咗呢套刀具，呀強用呢套刀具令佢備貨嘅工作更得心應手，佢搞掂曬手頭嘅工作都係夜晚嘅10點半，時間仲早，呀dick仲喺爐頭煮緊汁水，呀強應該做咩好？
A.備多少少某啲比較襟擺嘅貨
B.幫呀Dick手
C.出去等呀晴收工

15:00截

新讀lm
想睇主角變痴線廚神

唔好意思新手唔係好識不推文回覆

唔好咁啦

遲啲會唔會有option係減健康值

會嘅，呢個章節就難講啲

呀強見時間仲早，呀晴仲喺出面埋緊數，所以決定去爐頭睇吓呀Dick個邊有咩幫手。
呀強問「呀dick師傅，我個檔搞掂喇，有咩幫到手咁呀。」
呀Dick就話「呀強你嚟得啱，你幫我試吓啲汁水味道如何？」呀強就攞咗隻匙羹試呀Dick煮嘅龍蝦湯，呀強就覺得差緊啲嘢，但係講唔出差咗啲咩，呀Dick見呀強一臉疑惑就問「係咪覺得差咁啲嘢呢？」呀強就話「差咁啲香味，但係我講唔出係點嘅香味。」
呀Dick拎咗一樽乾香草出嚟比係強聞「係咪呢種味？」呀強恍然大悟，佢明白點解平時自己喺屋企試煮出面餐廳食過嘅嘢食永遠都煮唔到完全一樣嘅味，原來係來自香料。
呀Dick就話「煮任何嘢食都係一樣，主菜材料嘅質素固然重要，但係配料同香料嘅選用可以令自己煮嘅嘢食昇華。」
呀強聽完呀Dick嘅說話之後發現自己所知道嘅實在係太少，佢應該點做？
A.去書店搵有關香料嘅書嚟睇
B.去買各種唔同香料自己試

B
唔可以讀死書
阿強唔叻讀書嫁
所以要親身試先有用

B
直接問啲師傅自己再試下咪得

b 香味呢啲都係實物好過齋睇文字

呀強決定第二日放假去街市搜羅唔同嘅香料返屋企研究。
呀強放工之後又同呀晴搵嘢食，咁啱路過有間新開嘅餐廳，呀強決定同呀晴試一試佢。
呀強一入到去，見到好多木材嘅元素，原來呢間係日式嘅居酒屋，佢同呀晴坐咗喺吧枱嘅位置，呢個時候呀強發現枱面上面冇menu,所以就問吧枱前面嘅大廚menu喺邊。
大廚就同呀強講，我地冇menu嘅，每一日都係大廚自己決定煮咩比客人食，如果唔鐘意呢種模式可以去第二度食。
呀強見呢個大廚咁串咀就話「好，冇問題。」然後心裏暗想「睇吓你係咪真係咁有計」
不消幾分鐘，大廚就捧咗兩碗看似平平無奇嘅撈麵比呀強同呀晴，細看之下，兩碗麵所配嘅配菜都唔同。呀強嗰碗係胡麻醬雞絲撈麵，而呀晴嗰碗就係炸醬肉絲撈麵。大廚講咗聲請慢用之後就轉身繼續煮嘢。
呀強心諗，求鳩其攞兩碗濕鳩撈麵撚化我，試下你咩料。之後就食咗一啖麵，呀強大吃一驚，細味之下呢碗凍食嘅胡麻醬撈麵唔會有平時食嘅有種好漏嘅感覺，反而帶點清新，令呀強胃口大開。
而呀晴食咗一淡炸醬麵，發現炸醬帶少少辣，甜甜辣辣嘅味道令佢食指大動。
兩個人都食到碗麵一點不留，呀強埋單之後反覆諗點解兩碗平平無奇嘅麵可以令佢地咁好胃口。
諗諗吓佢聽到呀晴話到喇傻豬，我返上去喇，後日見啦。
呀強一路諗就覺得呢個大廚唔簡單，如果可以學到咗嘅廚藝就好。

本篇沒有選項。

多啲去食嘢獲得好感，再偷師

返多份pt

呀強返到屋企之後仍然對頭先食嗰間居酒屋嘅撈麵難以忘懷，不過嗰間居酒屋嘅大廚一定唔簡單，因為佢可以將平平無奇嘅材料煮到極致。
不過呀強要學識香料嘅運用呢啲基本功先可以繼續佢廚師生涯嘅路。
第二日，呀強好早起身就去行街市睇吓可以搵到咩香料研究。喺屋企附近嘅街市街咗個圈，佢留意到一間唔太起眼嘅鋪頭，佢行咗過去睇。一睇就發現有好多唔同嘅乾香料，呀強估唔到自己屋企附近有啲咁嘅鋪頭。
呢個時候呀強發現有好多香料佢都未見過，於是佢問老闆唔同香料嘅名，可以攞嚟整咩等等嘅問題。
同老闆傾咗成個鐘之後，佢學識咗唔少香料嘅用途，但係佢唔清楚實際煮出嚟嘅效果如何，所以佢買曬唔同種類嘅香料返屋企。
返到屋企呀強見肚餓，所以決定煮啲嘢醫肚
佢會煮咩呢？
A.嘗試煮尋晚嘅胡麻醬撈麵
B.炒飯

B人地整得咁好食一定有自己既方法
咁易比你整到人地咪要收鐺

12點截，今晚出多篇

A 感受下挫折

呀強決定嘗試煮一次尋晚食到嘅胡麻醬撈麵，於是佢就係櫃入面拎咗包上海麵出嚟煮，之後切咗啲青瓜絲同撕咗啲雞肉諗住還原尋晚食到嘅味道，諗諗吓呀強覺得如果單純係就咁撈嘅話一定還原唔到嗰種味道，所以佢攞返本筆記出嚟研究可以加咩香料落去配搭。
佢睇咗本筆記，但係就係搵唔到啱用嘅香料，所以呀強就逐樣香料聞一聞佢嘅香味睇吓會唔會搵到同尋晚食個碗麵有相似嘅味道，可惜佢買嘅都係西餐用嘅香料，所以都係還原唔到嗰種味道，呀強只好失望地食咗碗麵，再諗吓點先會還原到嗰種令人難以忘懷嘅味道。
過咗幾日，呀強腦海中仲係想還原返嗰碗撈麵，但係直接去人地鋪頭問絕對唔會問到秘方，所以都係打消呢個念頭。佢諗諗吓都係覺得去啲日式超市攞吓彩睇吓有冇啲日式調味料可以幫佢解決呢個煩惱。
呀強去到超市嘅調味料架嗰邊，發現日式調味料好多，淨係醬油都有細分唔同用途嘅，佢行到去盡頭個排發現有好多唔同種類嘅醬同調味粉，邊樣會吸引到呀強嘅注意呢？

A.七味粉
B.柚子胡椒醬
C.山椒粉

呀強攞咗一樽柚子胡椒醬去比錢，之後就急不及待返屋企再次挑戰嗰種難以忘懷嘅味道。
返到屋企之後，佢又打開咗一包上海麵，呀強試一試柚子胡椒醬嘅味道再決定落幾多。佢試咗一小啖，發現呢個醬酸得嚟帶點胡椒嘅辛辣味，非常開胃。同時呀強就覺得呢個醬香味太強會蓋過胡麻醬嘅味道，所以佢決定落少少就夠，撈完一碗胡麻醬撈麵之後，佢即刻試咗一啖，非常相似，但係呀強仲感覺到仲差少少嘢。
不過呀強總算可以還原到嗰種感覺。呢個時候呀強有個大膽嘅想法，如果將柚子胡椒醬嘅味道攞嚟做沙律汁又會如何呢？
第二日呀強開工嘅時候就開始研究呢個柚子沙律汁可以點整同配搭咩菜有最佳效果。佢試咗不下十次，終於比佢試到一個滿意嘅食譜，所以佢決定搵邊個幫佢試味呢？
A.呀Dick
B.呀晴
C.Adrian

c

呀強就拎咗碟沙律過去Adrian度同佢講「大佬，我諗咗個汁攞嚟撈沙律，你試吓感覺如何？」
Adrian望一望就試咗一啖，之後就話「唔錯喎，幾清新，唔會太重味，幾開胃，不過個汁可以再改進吓，你試吓加啲嘢落去睇吓會唔會好啲。」
呀強就喺度諗到底可以加咩落去令個汁更好食呢，呢個時候佢見到呀晴，佢就順手比埋呀晴試食。呀晴試咗一啖就話「酸味夠喇，可以加少少甜味中和返佢。」呢個時候呀強好似諗通咗啲咩咁就即刻衝返入廚房改良個汁。
改良之後佢再拎咗個沙律比Adrian試，Adrian試完之後好滿意咁話「果然冇睇錯你，今晚留低研究吓你個recipe有咩貨要加，下個禮拜開始賣呢個沙律啦。」
呀強聽到大廚要將佢諗嘅recipe放上餐牌非常開心。
收工之後，呀強收好檔就同Adrian研究加貨嘅問題，呀強就話「個柚子醬平時叫開啲supplier應該冇入，其他材料都冇咩大問題。」Adrian就話「嗌唔到貨咪喺街市入啲柚子返嚟自己搞囉，比多少少地時間你試個recipe佢。」
呀強應唔應承Adrian好呢
A.應承
B.婉拒

呀強諗咗陣，都係應承Adrian自己解決柚子醬嘅問題，始終Adrian睇得起呀強，唔可以令佢覺得自己睇錯人。
所以呀強就開始研究柚子醬應該點整好，佢拎咗半個柚子，攞咗啲肉榨汁，淨返嘅皮切碎再加返蜜糖、胡椒粉同少少欖油就試味。一啪入口就有好大陣苦味，呀強即刻攞咗杯水飲咗啖沖走啲苦味。佢決定攞返本筆記睇吓明叔有冇做過類似嘅嘢。
呀強揭去水果類搵有冇啲類似柚子嘅水果個陣見到竟然有香橙蛋糕嘅食譜，呀強睇咗關於橙嘅處理方法之後就再試一次。
同樣係柚子汁，加埋柚子綠色嘅外皮再加返啲調味料。的確係冇咁苦，但係呀強覺得仲係差啲，柚子嘅味道唔夠濃。所以佢將柚子汁攞去煮，煮走少少水粉令柚子汁更濃郁。但係煮過嘅柚子汁又會變到好甜，估唔到柚子沙律汁咁難還原。佢再斟咗杯水坐低思考點樣先令柚子汁唔會過甜又會有足夠嘅香味。
就係咁佢坐咗一陣，突然有個想法喺呀強嘅腦海彈咗出嚟。佢決定用未煮同煮過嘅柚子汁混合。果然還原到個種味道，但係香味仲未夠，呀強又諗如果烘乾啲皮會唔會香啲，所以佢又將柚子皮放入去焗包嘅細焗爐入面。再將烘乾嘅柚子皮磨碎放入去個醬入面。呀強一試，唔止係還原，簡直係比現成嘅更好食，佢記低咗柚子沙律汁嘅份量同做法就洗埋啲嘢就收工。洗完之後發現已經12點幾，佢即刻出去睇吓呀晴走咗未。見到呀晴扒咗係收銀枱上面訓著咗。呀強就快快手煮咗兩個risotto準備陣間同呀晴一齊食。
煮完之後呀強叫醒咗呀晴，就同佢講「sorry呀bb,我掛住試recipe都唔記得你等緊我，起身食嘢丫。」呀晴一抬起頭，呀強就發現呀晴訓到流曬口水。呀強就笑到鬆唔到咁問「你呀咪聞到我煮嘢食所以流曬口水啊。」一番嘻鬧之後兩個人就一齊行返屋企。

本篇沒有選項。

聽日再打，呢個柚子汁會成為呀強嘅成名作

其實點解唔去返超市買汁

超市返貨好貴㗎，經supplier成本壓得低好多

第二日，呀強將佢尋日試好嘅柚子汁再整個沙律比Adrian試。Adrian試咗一啖就話「bravo!可以加落menu賣喇。」
呢個沙律一推出就好受歡迎。收檔之後，Adrian叫咗呀強過去同佢傾幾句。Adrian同呀強講「你呢個沙律做得好好，你係點樣諗到用柚子汁去做沙律汁㗎？」呀強如實咁答Adrian「我之前去咗一間居酒屋食嘢發現嗰度嘅大廚會將柚子胡椒加落去胡麻醬入去，味道好清新同好開胃，所以我諗到柚子汁撈沙律嚟做前菜。」Adrian聽完好滿意咁講「睇嚟cold kitchen可以放心交比你打理，由聽日開始你就係colf kitchen嘅chef de partie。」
呀強一時諗唔到點反應就話「多謝chef」之後佢就執埋少少手尾準備收工。
由於呀強嘅沙律好好食，令唔少人都幕名而至。日益增長嘅工作量開始呢呀強感到有少少吃不消。
呀強應該點做
A自己頂住
B同adrian講想請個幫手

主角能力值@2011年4月1日
職位Chef de Partie 月薪$15000
中菜：20
西餐：20
日餐：0
其他菜系：60(+18)
金錢：$58000(+26100)
健康：90(-10)

人物好感
呀Dick 70(+20)
明叔 70
Adrian 90(+20)
呀晴 100

面對日益增加嘅工作量，加上初出茅廬，呀強開始有少少吃不消，所以收工之後佢去搵Adrian。
呀強行到收銀個邊搵Adrian，同Adrian講「有樣嘢想同你傾傾，阻唔阻你？？」
Adrian話「唔係想借糧下話？」
呀強就話「緊係唔係啦，只係呢排鋪頭好旺，你都要埋爐幫呀Dick手，我自己一個唔係好頂得住啫，睇吓你會唔會請多個人幫手。」
Adrian就話「本身請你都係想幫輕吓呀明叔，明叔走咗都冇請多個人幫返你手添，我叫呀請貼返張招聘出門口先，應該好快請到人㗎喇。」
就係咁，呀強就繼續一夫當關等人嚟見工。
過咗幾日，午市差唔多完嘅時候Adrian帶咗個人入嚟廚房，Adrian同嗰個人講「你喺度睇吓強哥有咩比你做啦。」講完就返過去打荷枱度等呀Dick嘅主菜。
呀強望咗望呢個新請嘅廚師，佢睇落幾後生，應該都係20歲出頭，呀強就問「點稱呼啊」
新嚟嘅廚師就話「叫我呀聰得㗎喇」
呀強就諗，比咩佢做好呢？
A.做單
B.洗菜
C.切嘢

呀強見午市就完冇單入嚟就叫呀聰幫手切吓啲菜碼，順便摸吓呢個人嘅底，始終自己未真真正正學滿師就升到大位，睇吓其他人嘅做法都會學到吓嘢。
見到呀聰切嘢嘅手法唔算好熟練，呀強就問呀聰「呀聰你之前做開咩類型嘅餐廳㗎？」
呀聰就話「我之前學過吓中菜，未做過西餐，啲架生好唔就手，可唔可以用自己架生開工？」
呀強就話「當然可以，你手上嗰把都係我自己嘅架生嚟」
呀聰就去locker攞咗把桑刀出嚟切嘢，果然效率高咗唔少。呀聰就話「我之前喺酒樓做二砧所以切嘢冇咩問題。」呀強就同呀聰講「你真係做西餐可以練吓用西廚刀，以你嘅刀功應該好快適應到。」
呀強講完就自己去攞材料打返啲汁水比爐頭用。
晚市就嚟開始，準備工作都差唔多，呀強就同呀聰講解啲單點做，呀聰亦都好快識做單，冇咁旺嘅時候呀強就會研究自己嘅汁水會唔會有改善嘅空間或者睇吓要落幾多貨。
不經不覺又夠鐘收工，呀強同呀晴又一齊收工，佢地去邊度食嘢好呢？
A.拉麵店
B.居酒屋
C.茶記

呀強同呀晴又再嚟到嗰間居酒屋，呀強心裏面期待緊今日大廚會煮咩俾佢地食，經過咗十幾分鐘嘅等待，大廚又捧咗兩碗嘢比佢地。
呀強望一望，佢嗰碗係牛丼，呀晴嗰碗就係叉燒拉麵。呀強即刻試咗啖，雖然冇上次嗰種開胃嘅感覺，但係食完之後有種滿足嘅感覺，而呀晴亦都食曬成碗麵。兩個人都好滿足咁離開咗居酒屋。
呀強喺度諗，到底大廚係點樣知道佢地嘅喜好，冇理由係斷估，如果食素嘅人去佢嘅餐廳食嘢佢會唔會煮肉類比佢食呢。諗咗陣，佢決定搵日帶食素嘅呀媽同佢去食一餐。
過咗幾日呀強終於放假，佢同呀媽講「今日帶你去間新開嘅餐廳試吓。」就兩個人一齊去居酒屋食嘢。
坐低咗之後，大廚望一望佢地就轉身入廚房煮嘢食。唔使幾耐，大廚先捧咗一碗飯比強媽，係羅漢齋飯。而呀強嗰碗就係日式咖喱吉列豬扒飯。呀強試咗一啖，味道同佢食過嘅日式咖喱完全唔同，風味反而比較似印度咖喱，呢個咖喱集合咗日式咖喱嘅甜味，印度咖喱嘅香味同港式咖喱嘅辣味，呢個大廚竟然可以將三種完全唔同風格嘅咖喱完美咗融為一體。呀強對呢個大廚越嚟越有興趣......

第二章 完

推

去做居酒屋

今晚唔打文住，聽日落上海街買完架生會有第三章

留名支持

正

好正

g持樓主

多謝大家支持，夜少少第三章就會出嚟

等你

第三章@2011年7月1日
呀強喺pizza hi工作咗一年，自從嗰陣喺居酒屋食過完美無瑕嘅咖喱之後，呀強一直都想跟嗰位大廚學藝，但礙於明叔走咗之後Adrian將cold kitchen交咗比呀強，所以佢喺未搵到接任嘅人之前都唔會離開pizza hi。呀聰佢本身有廚房經驗，做嘢爽手少甩漏，加上之前嘅沙律熱潮減退，令呀強開始想將cold kitchen交比佢。
又到月頭出糧嘅時候，呀強攞完人工之後就去搵Adrian,呀強行咗去打荷枱度搵Adrian同佢講「我想做埋呢個月之後去其他地方學吓藝，cold kitchen嗰邊我認為呀聰有能力可以應付。
Adrian就話「後生仔學多啲唔同嘅嘢係好事嚟嘅，到你覺得你夠能力嘅時候，我絕對會歡迎你返嚟。」
呀強得到Adrian嘅同意，就準備用最後呢一個月去令呀聰成為cold kitchen嘅主角。
收工之後，呀強同呀晴講佢辭咗職，呀晴驚訝咁問「點解你要走呀，喺呢度唔係做得好地地㗎咩？你走咗邊個煮福食比我喎。」
呀強解釋「唔係呢度唔好做，只係我想見識多啲唔同嘅菜系同埋學多啲嘢，煮啲更加好食嘅嘢比你食啫。」
呀晴見到呀多咁堅決咁講就話「好啦，但係你要應承我，唔可以識其他女仔。」
呀強心諗「屌，你又會唔會唔識其他男仔吖」但係口裏都係答應咗呀晴。
呀強已經計劃好下一站要去居酒屋學藝。但係荗荗然走去同佢講我想見工好似唔係咁好，始終佢門口冇貼請人嘅紙。
呀強應該點先可以跟到居酒屋大廚學藝呢？
A.禮貌地問大廚請唔請人
B.搵人試探佢請唔請人
C.搵大廚挑機

主角能力值@2011年7月1日
職位Chef de Partie 月薪$15000
中菜：20
西餐：20
日餐：0
其他菜系：70（+10）
金錢：$99000(+$41000）
健康：90

人物好感
呀Dick 90（+20）
明叔 70
Adrian 90
呀晴 95（-5）

下一篇預告：明叔會出現

C 居酒屋大廚咁有個性，阿強唔可以輸

選擇：C,晏就出文今日應該出到兩篇

做一年十萬都冇

10年前嘅廚房學徒差唔多係呢個價，仲要呀多有得升先搵到呢個數

呀強就覺得呢個大廚咁有性格，唔可以就咁問佢請唔請人嘅，一於去佢鋪頭挑佢機。
於是呀強就去到居酒屋搵大廚，正正式式咁向佢挑戰。
呀強一入門口就對聽緊歌嘅大廚講「我想同你比試吓廚藝」
大廚聽到冷笑咗一聲「贏咗又點，輸咗又點？」
呀強就話「贏咗就可以做對方嘅師傅」
大廚就話「你都幾有趣，有咩規則？」
呀強就話「將所有食材擺入去一個箱入面，一抽到就攞出嚟，每人抽兩種食材，調味任用，煮好嘅嘢食隨機搵路人試味評分，邊個最先有100分就贏。」
大廚就話「好，我都好耐未輸過，即管睇吓你有咩本事。」
呀強話「聽日12點喺呢度比賽，有冇問題？」

本篇沒有選項。

師傅上當了

想講大廚sorly

大廚答應咗同呀強比賽之後，第二日照常咁樣返工，喺午市完咗之後呀強一如既往咁開始備料做晚市。呢個時候呀強聽到一把熟悉嘅聲叫緊佢，回頭一望，竟然係明叔。呀強見到明叔就話「過咗去半年就返嚟探我地呀？」明叔就話「澳洲嗰岬邊而家冬天呀，凍撚到呀叔成塊閪咁咪同呀仔返嚟兩個禮拜探吓親朋戚友咁囉。係喎，聽講你而家係chef de partie喎，等呀叔試吓你啲手勢？」
呀強就話「都係明叔你教導有方啫，我都決定咗離開pizza hi去學多啲嘢呀，好彩你返得切嚟，我整個我諗嘅沙律比你試吓吖，睇吓仲有冇地方可以改進。」
呀強就開始整佢嘅柚子汁煙三文魚沙律比明叔試食
明叔就話「果然你仲記得我同你講嘅嘢，冇比職位同人工影響，我真係冇睇錯人，去到第二啲地方嘅師傅未必肯直接教你㗎，要多啲留意人地做緊啲乜嘢，咁先學到真功夫。」
話咁快呀強就整好咗個沙律比明叔試食，明叔試咗一啖就話「幾好嘢喎衰仔，用柚子汁做沙律醬去配合煙三文魚嘅煙燻味又幾清新，你去咗邊度偷師嚟呀？」
明叔一試就知道柚子汁唔係呀強原創，呀強就一五一十咁同明叔講居酒屋嘅事。
明叔聽到就大吃一驚咁話「唔通佢重出江湖？」
呀強就問「佢係咩人嚟」
明叔就話「我都係聽返嚟，10年前有個喺日本學滿師嘅後生仔返咗香港之後不斷去唔同嘅高級餐廳搵佢地嘅大廚挑戰，每一次都以巧妙嘅食材配合同獨特嘅煮食手法贏到呢啲大廚，但係有一次佢去挑戰某間酒店嘅時候輸咗，之後就從此冇聽過呢個人挑戰人嘅事喇。
呀強聽完先知佢挑戰緊嘅大有來頭
不過呀強而家唔係想贏，而係想學識佢所有嘅功夫。
收工之後已經十一點幾，呀強要準時應戰，所以佢特登叫呀晴返屋企先，自己一個去同神秘嘅大廚比試。
但係點樣先可以確保兩個人都唔知箱入面有咩食材呢？
呢個時候明叔同呀仔入咗嚟，大廚就叫明叔幫手將食材分別放入去三個箱入面，到時佢地兩個就喺三個箱一面揀一個用就得。唔使幾耐，明叔就放好咗食材，大廚讓呀強揀先。呀強應該揀邊個箱好？

A箱
B箱
C箱

兩篇達標，聽日繼續

做人要拎A

A,B同分
8點半截

呀強諗咗陣，反正都唔知入面有咩，索性攞中間嗰個B箱，而大廚就攞咗c箱。
兩個人準備打開明叔準備嘅食材箱。呀強一打開，竟然係生菜，檸檬同埋刺身三文魚，而大廚嘅箱就係五花腩，冬菇同埋栗子。
呀強諗咗陣都係決定做返自己最拿手嘅沙律，佢將三文魚切咗一片薄片，再將剩低嘅三文魚切粒，生菜揀走唔靚嘅部分備用，將檸檬榨汁再將檸檬黃色嘅外皮放入焗爐烘乾。
而大廚就將發好嘅冬菇洗乾淨，栗子去皮，五花腩就用毛鉗蚊走上面殘餘嘅毛，之後放落白鑊燒香豬皮，加入清水同幾種唔同嘅鼓油同埋已經準備好嘅冬菇同栗子，之後就冚埋個鑊蓋。
大廚就同呀強講「時間冇限制吓話？我要個半鐘先ok喎」
呀強就話「冇問題。」之後呀強將切好嘅三文魚放入雪櫃等大廚嘅五花腩煮好。
而大廚亦都要招待幫襯嘅明叔，所以佢就繼續煮嘢比明叔食。唔使幾耐，大廚就拎咗一碟意粉比明叔，個碟竟然係carbonara。明叔一試就諗起嗰陣呀強用佢嗰件鹹肉煮嘅carbonara。但明顯地呢碟比呀強之前煮嘅更加有層次，更加好食。明叔嘅屋企人都有唔同嘅嘢食，呀強又再次諗到底大廚喺點樣先判斷到應該煮咩比客人食。
轉眼間個半鐘頭過去，明叔佢地都走咗。呀強同大廚都準備好佢地嘅菜式，準備拎出去搵路人試食。
凌晨一點幾嘅旺角依然好多人，當中有好多都係啱啱喺酒吧飲完嘢準備返屋企或者食宵夜嘅人。
呀強佢哋搵咗十個人去到居酒屋幫手試佢同大廚嘅食物。佢地唔知邊碟先係呀強煮嘅嘢，佢地先試咗呀強嘅沙律，再試大廚嘅五花腩。
結果好一面倒地係大廚勝出。
呀強對呢個結果並唔感到意外，因為佢一心係求敗。
呀強對大廚講咗句「你贏咗喇，師傅。」咁我就留喺度跟你學嘢喇喎。
大廚就話「你個沙律都幾出色，可惜你計漏咗樣嘢」
到底呀強做錯咗啲咩呢？

本篇沒有選項

檸檬皮?

夜媽媽d人唔想食沙律？

唔太關事

好接近

夜媽媽食完個酸酸地嘅沙律開下胃，再食大廚個五花腩，所以D人會覺得大廚個五花腩好食D?

天氣凍？

通相飲完酒嘅人會prefer食重鹽份嘅嘢

飲完酒味覺遲鈍咗
沙律唔夠味又凍冰冰咁
食燒肉會覺得好食啲？

酒同油膩同咸嘅嘢食會夾啲？

冇有錯

中

啱，重口味嘅嘢殺食好多

我覺得仲有新鮮度既問題，攤咗90分鐘太耐

都有影響，不過本身都擺到半夜

求下你快啲出文好期待

呀強諗咗陣都係唔明點解佢嘅沙律會輸咗比一件五花腩。
大廚就開口話「冇錯，你嘅沙律啲確係好出色，不論係配搭定係煮嘅方式都係一流，我相信呢個沙律放喺住何餐廳都會係一個好嘅頭盤。不過，就係因為一個好嘅頭盤食開咗客個嘅胃口，激發咗佢地嘅味蕾，所以佢地食我嘅五花腩會比就咁食會有更好嘅效果。同埋，最難掌握嘅點，就係客人嘅狀態。」
呀強大惑不解咁問「客人嘅狀態？即係點呀師傅？」
大廚就話「你要了解客人當刻嘅狀態，係飲完酒丫，未食飯丫或者係啱啱收工一身汗咁樣。我已經估計過半夜喺旺角嘅人大多數都係啱啱飲完酒，所以口味偏濃同油脂偏多嘅嘢會比較適合呢類人，所以我會將五花腩會炆嘅方法加入強烈嘅風味去喚醒被酒精影響嘅味蕾。」
大廚就話「夜喇，收檔喇，爽手過嚟幫手啦」
呀強就話「好，即到！」
呀強幫大廚收完檔之後發現都成三點幾，所以就快快手行返屋企。
喺行緊返屋企嘅時候，呀強就諗佢要向大廚學啲咩技巧
A.觀察客人狀態嘅技巧
B.運用調味香料嘅技巧
C.唔同嘅烹調方法

C
新讀者
支持樓主寫落去

出咗喇今日中馬仔心情好寫多篇

呀強第二日返居酒屋就問大廚「點樣先可以觀察到客人嘅狀態去決定煮咩食物比佢？」
大廚就話「呢樣嘢要靠經驗去拿捏，你幫我手準備好啲材料開好個檔先。」
呀強見到大廚每日都準備咗好多種唔同嘅食材，有啲更加係呀強未接觸過嘅嘢，但係份量唔多。
呀強見到一隻未見過嘅菇，佢問大廚「呢隻係咩菇嚟㗎師傅。」
大廚就話「呢個係日本嚟嘅松茸，佢有一種好獨特嘅香味，亦都好貴，我遲少少示範一次比你睇點樣煮松茸。」
呀強唔止接觸到日式嘅食材，仲有中式同西式嘅食材都見到，呢個大廚真係唔簡單。
搞咗一輪之後終於都開好檔，呀強同大廚企係吧枱度等今日第一個客嘅來臨。
過咗一陣，終於有幾個人入咗嚟，大廚同呀強講「你留意吓佢地嘅對話同埋動作，嘗試去判斷吓佢地狀態先。」
呀強望向幾個客人，佢留意到佢地額頭好多汗，手亦都喺度撥緊涼，應該係好熱。呀強就同大廚講「佢地應該好熱，可以煮凍食嘅食物比佢地食？」
大廚就話「等等先，佢哋其中一個應該係大肚婆嚟，咁就要煮啲開胃嘅熱食比佢」
呀強被大廚驚人嘅觀察力嚇到。呢個時候嗰幾位客人就問「點解冇menu嘅，比本menu嚟吖」
呀強正想開口解釋，大廚就話「我地呢度冇menu嘅，你哋食嘅嘢都係由我發辦，幾位有冇問題？」
港女A就話「好啦咁，比杯水我地吖」
大廚示意呀強倒幾杯水比佢哋，之後跟佢入廚房準備煮嘢。
大廚同呀強講「除咗嗰大肚婆之外嗰兩個都可以食凍嘅嘢，你會打算煮咩佢哋食？」
呀強應該煮咩？
A.冷麵
B.沙律
C.雞絲粉皮

C!

呀強諗起細個嗰陣同屋企人出街食飯食過一個雞絲粉皮好好食，所以就打算煮比客人食。
呀強過去乾貨架攞咗一包粉皮依照包裝指示煮咗先，之後就拎咗幾條雞柳撕成雞絲，但係重點係個醬汁，呀強記憶中個雞絲粉皮嘅醬汁係有濃厚嘅花生同芝麻味，所以佢去調味架搵咗樽芝麻醬同花生醬，不斷調較兩種醬嘅比例。
大廚喺旁邊一直望住呀強，冇比任何意見或者指導。
呀強諗起個醬汁帶少許酸味，所以佢又加咗少少白醋落去再試味，呀強覺得滿意之後就將煮好嘅粉皮過冰水降溫，再將雞絲鋪上面，之後又切咗啲青瓜絲放上去，呀強感覺可以拎比客人食。但係諗起之前同呀晴嚟食嘢，大廚係一次過將所有食物同時上比客人食，佢先發現自己做錯咗。
呀強打算即刻諗應該煮咩比其他兩個客食嘅時候。大廚終於開口「你都幾醒目，記得我係一次過出曬啲嘢比客人。」
講完之後大廚終於郁手煮嘢，呀強企係喺旁邊打算睇大廚點樣做嘅時候，大廚就話「企喺度食花生呀？嗱嗱臨諗多個冷盤煮比客食啦。」
呀強情急之下就搵材料整佢最拿手嘅柚子汁沙律。
唔使幾耐，兩個人就煮好三個唔同嘅餸比客人食。
呀強見到客人食完之後滿意嘅樣感到如釋重負。
呀強留意到大廚煮比大肚婆食嘅係菠蘿咕嚕肉配飯，所以佢即刻喺未洗嘅鑊點咗少少醬汁試吓，呀強發現呢個汁同佢平時喺街食嘅咕嚕肉完全唔同，酸得嚟唔會搶喉，甜得嚟又唔會太霸道。所以佢打算學呢個汁點做。
正當呀強搵緊大廚用咩去煮醬汁嘅時候，大廚又叫呀強「快快手洗好啲架生，我嘅廚房最緊要係乾淨整潔。」
呀強聽到即刻去洗乾淨啲工具同器皿。
好唔容易先頂到收檔，佢諗起好耐冇搵過呀晴。
呀強應唔應該去搵呀晴呢？
A.搵
B.唔搵

估唔到呢個故有咁多人追，多謝咁多位嘅支持，有你地嘅支持呀強先可以喺呢條大廚之路繼續落去

我相信呢個故喺爆po之前都唔會完㗎，再次多謝大家忍受小弟咁差嘅文筆。

一定係b

又唔一定要b先會散嘅

要阿姐做
成間店都係女

大廚見今日落雨生意麻麻地早咗收檔，所以呀強收工之後就行過去pizza hi搵呀晴。呀強行到門口，見到都係嗰個熟悉嘅身影正在埋頭苦幹，呀晴依舊喺度埋緊數，呀強就拉開趟門入去搵呀晴。
呀強伸個頭埋去收銀枱度講「BB,我今日早收啊，你食咗嘢未呀？」
呀晴嚇咗吓就話「嚇死人咩，我好肚餓啊，可唔可以煮嘢比我食啊？」
呀強就問「你想食咩呀bb?」
呀晴話「只要係你煮嘅我都食㗎。」
呀強入去廚房，煮咗個肉醬意粉比呀晴食。
呀晴食完之後好滿足咁話「好耐冇食過bb你煮嘅嘢食喇。」
呀強坐喺呀晴隔離等佢埋完數之後同佢返屋企。
等咗陣，呀晴就話「行得喇bb」
喺行緊返屋企嘅路上，呀強發現呀晴比平時行得慢咗。呀強就問「係咪好攰呀?」
呀晴就話「都幾攰呀，計數計到好眼瞓。」
呀強就話「咁我揹你喇。」
呀晴「好呀bb」
呀強揹住呀晴一路行，行吓行吓發現呀晴喺佢背脊度訓着咗。
行咗一陣，呀強行到呀晴屋企樓下，佢拍一拍呀晴同佢講「到喇bb,快啲上樓沖涼瞓覺喇，你攰到喺我背脊訓到流口水呀。」
呀晴臉上流露出唔捨得嘅樣話「好啦bb,我聽日放假嚟接你收工吖。」
呀強就話「好呀bb,早啲抖喇。」
呀強知道呀晴聽日會接佢收工，所以佢諗緊聽日煮咩比佢食好。

A.咕嚕肉
B.叉燒拉麵

B!

有冇得揀聽日見到佢心情先諗煮咩

巴打個故都幾撚痴線

唔算啦，對比個隔籬個東莞廠長之路已經好正經

第二日夜晚，呀晴去居酒屋接呀強收工，呀強望一望呀晴，就轉身入廚房煮嘢比佢食。
呀強煮咗碗叉燒拉麵比呀晴，呢個係呀強同呀晴第一次一齊食飯食嘅嘢。
呀晴見到碗叉燒拉麵之後臉上流露出滿意嘅笑容，呀強見到呀晴咁開心，自己都好開心。過咗冇耐，呀晴就食曬成碗麵，運湯都飲埋。食完之後，呀晴同呀強講「我喺附近行吓等你收工吖」
大廚聽到就同呀強講「今晚生意麻麻地，早啲收檔啦」
呀強快快手收去個檔之後，就去搵呀晴。
呀強喺附近嘅街口搵到呀晴，見到呀晴喺度睇緊旅行社嘅廣告，呀強就問「bb你想去旅行咩?」
呀晴話「係呀，而家都就嚟8月，想放咁啲大假先。」
呀強話「我都好耐冇去過旅行。」
呀強會同呀晴去邊度旅行呢？

無選項，揀最多人回嘅地方

長洲

分手 分手

頂

長州

*洲

日本

長洲唔錯

法國

長州
中出即飛

長洲 跟！

長洲 跟機

非洲

新讀者留名

見到calzone就啲回憶返晒嚟

利申 樓面同事

武漢肺炎 淨係可以去長洲

推呀

想睇樓主去長洲點作落去

呀強諗咗陣，覺得都係儲多少少錢喺手頭會好啲，所以就同呀晴講「不如我地近近地去長洲玩兩日算啦，我想儲多啲錢先同你週圍去。」
呀晴露出唔開心嘅表情「好啦，咁你攞兩日假我地去長洲玩啦。」
過咗幾日，呀強終於攞到兩日假同呀晴去長洲。
呀晴問呀強「長洲有咩玩㗎，其實我未去過長洲㗎。」
呀強就話「我都未去過喎，應該都係飲飲食食游吓水之類掛。」
呀晴就話「我都唔識游水。」
呀強話「咁咪食吓海鮮囉，仲可以bbq添。」
到咗出發嗰日，呀強同呀晴約咗十二喺屋企樓下等。
十二點一個字，呀晴已經喺樓下等緊，但係呀強仲未到。
等咗幾分鐘，呀強跑住咁過去呀晴屋企樓下「Sorry呀BB,執嘢執耐咗少少，你唔係等咗好耐咋呵？」
呀晴話「邊有人出門口先執嘢㗎，我尋晚就執好曬啦，今朝仲check多咗次添。」
呀強呢個時候心諗「碌柒喇，好似執漏咗啲嘢添。」
呀強執漏咗啲咩呢？
A.底褲
B.拖鞋
C.充電器

你地班友真係好想呀強同呀晴分手喎

「想儲多啲錢先周圍去。」呢句屈機

主角能力值@2011年8月1日
職位：學徒 月薪$10000
中菜：30（+10）
西餐：20
日餐：20（+20）
其他菜系：70
金錢：$100700(+$8000）
健康：90

人物好感
呀Dick 90
明叔 70
Adrian 90
呀晴 85（-10）
大廚 70

緊係，時辰未到唔散得住

呢次選項有機會觸發甜嘅劇情，請小心選擇

呀強終於醒起佢唔記得執底褲落去個背囊，但係呢個時候佢地已經搭緊巴士去中環碼頭。所以都返唔到屋企攞了。
所謂去旅行，搭車又搭船，呀強同呀晴坐完一個鐘頭船之後終於到咗長洲。好在平日長洲賓客人數唔算多，所以個環境都好舒服，身邊仲有陣陣海風，唔會比外國嘅小島輸蝕。
佢地落咗船之後就去租咗渡假屋先，果然做遊和片客生意係啲，兩晚都要成千銀。呀強心諗都起碼平過去外國嘅。
上到渡假屋之後，兩個人擺抵咗啲行裝之後就去買定嘢食透爐燒嘢食。
好在長洲係離島，有好多新鮮嘅海鮮，價錢都比市區平唔少，呀強同呀晴好快就買咗唔同嘅海鮮，肉類，嘢飲同埋炭準備去燒嘢食。
去到東灣海灘，人唔算多，只見有幾班中學生喺度燒緊嘢食，呀強佢地行咗去個冇人用嘅爐準備透爐燒嘢食。
好在呀強讀書時期做過童軍，所以透爐叫對佢嚟講冇難度，唔使幾吓功夫就透咗個好猛火嘅爐可以燒嘢食。

食鮑魚

隔離有個選項故，個時間線都係咁啱去到長州可以諗下crossover

中出阿晴 專心做廚神

啫係點 隔離房扑嘢鬥大聲？

都係嗰句，廢青廚神唔需要女朋友

有冇po名研究吓

選項故5

兩個人就係飲吓食吓玩吓咁就過咗幾個鐘，天都開始黑，所以佢地準備執嘢返渡假屋。
返到渡假屋之後，呀晴就叫呀強沖咗涼先，因為呀強又要透爐又要燒嘢比呀晴食搞到成身大汗。呀強去到呢個時候先醒起自己冇留意過邊度有底褲賣，所以佢唯有沖完涼就咁著條沙灘褲算數。
呀強沖完涼之後就喺雪櫃攞咗罐啤酒飲，順便睇吓電視有咩好睇，而呀晴就去沖涼。
呀晴沖完涼之後就同呀強講「bb,不如出去行吓囉，食到好飽想郁吓。」
呀強就同呀晴落咗去散步消化吓頭先食嘅海鮮大餐。好在夜晚涼啲同埋有啲海風吹住，所以唔算太熱，兩個人喺街上面一路行，一路睇吓啲鋪有咩賣，不過啲鋪頭賣嚟賣去都係平安包吊飾，冇咩特別。
行咗陣，呀晴話有啲攰，所以佢地搵咗個位坐低唞吓。呀晴望上天見到有星星就同呀強講「bb,你睇吓，呢度睇到星呀。」
呀強就話「係喎，平時喺市區都睇唔到星，難得嚟到長洲睇到。」
就係咁，兩個人就睇咗成三個字......

下篇真係有甜喇

呢個有得諗wo
樓主度度佢

呀強

文

夜少少先出，有甜

睇咗陣星，呀晴就話「bb,我有啲口渴呀，我地去睇吓邊度有得買嘢飲囉。」
之後佢地就沿住大街一路行，行行吓呀強突然聞到一陣香味，係串燒嘅味道。呀強同呀晴跟住香味行，行到去一個路邊嘅串燒檔，個檔賣好多唔同種類嘅串燒，有豬牛雞肉，雞腎，多春魚嗰啲，呀強啱啱都係掛住燒嘢比呀晴食，所以自己食得唔算好飽，所以佢就買咗幾串串燒打算返渡假屋睇電視食。而呀晴就買咗支檸檬薏米水飲。買完串燒同嘢飲，佢地就返去渡假屋喇。
返到渡假屋，呀強就同呀晴睇電視，呀強就繼續飲啤酒,配埋串燒同電視簡直係一流。食完串燒，呀強都有啲眼瞓，所以佢地就返咗入房訓覺。
去到清晨時分，呀晴比啲雀叫聲嘈醒咗，睡眼惺忪嘅呀晴見到張被下面有一包突起咗嘅嘢，佢一揭起張被，就發現呀強條撚扯到行一行，因為呀強冇着底褲同埋條沙灘褲好鬆，令小強不受限制咁撐起曬條褲。
呀晴見到呀強個褲檔谷到咁高，所以除咗呀強條褲睇，呢個時候呀晴先發現呀強冇着底褲。呀晴情不自禁咁一吓含咗落去。好在呀強尋晚飲咗酒所以好好訓，冇比呀晴整醒。
呀晴一路啜，隻手都忍唔住伸咗落去妹妹度打圈，後來都係頂唔順，呀晴就除咗自己條底褲，一吓坐咗上去。呀晴一路搖，一路用手指挑逗自己嘅乳頭。隨著興奮嘅程度上升，呀晴搖嘅速都越嚟越快，呀晴好快就高潮咗，呀晴即刻趴咗喺呀強心口上面又再訓着咗........

褲都除埋你俾我睇依啲？

呀強係要做大事嘅男人
佢竟然比女朋友姦咗

無醒嗎..

竟然係咁 有點失望

去到中午呀強終於醒咗，呀強發現佢同呀晴下身都赤裸，所以佢即刻拍醒呀晴問發生咩事。
你係呀晴會點答？
A.如實講自己按捺不住同呀強搞嘢
B.話呀強酒後亂性格硬搞自己

唔識寫甜故，我覺得咁寫會比較突出到呀晴痴女嘅性格

所以都係盡快寫返主線好啲感情線嘅嘢小弟真係唔多識寫

主力往成為大廚嘅路進發！

吾好再加甜啦全力主線

真，小弟墨水有限

呀晴直認係自己按捺不住先同呀強發生關係。但係呀強聽完之後覺得好嬲「如果你係有需要點解唔問我，兩個人一齊唔係應該咩都拎出嚟講嘅咩？我又冇講過唔肯同你做，點解你要趁我瞓覺個陣搞我先？」呀強講完之後就去咗雪櫃拎啤酒飲。
呀晴就喊住咁話「唔好嬲啦，係我錯，我以後做咩都會問你㗎喇。」
呀強話「唔使喇，你以後做咩都唔關我事，間渡假屋仲有一晚比咗錢嘅，你鐘意就住埋去啦。」之後就開始執嘢準備走。
呀強頭也不回咁行出咗渡假屋，而呀晴就坐咗喺度喊.....

咁快散

大家都覺得廚神唔需要女人

吾你老母

屌呀

廚神要放眼於摘星之旅

lm
樓主介吾介講下隔幾耐出故，真心好睇如果食物味道再細緻D仲正

呀強離開咗渡假屋之後就行返去碼頭買最快嗰班船飛返市區，但係最快嗰班船都要半個鐘後。呀強買咗船飛之後發現自己有啲肚餓，因為由尋晚到而家都冇食過野，所以佢喺碼頭附近搵咗間茶餐廳求其食咗啲嘢就準備上船。
上咗船之後，呀強一直喺度諗到底自己咁樣到呀晴係咪過咗火，但係心裏需又覺得係呀晴嘅錯。呀強呢一刻好亂，佢唔知咁樣做係咪正確。
呀強成程船都係諗自己嘅決定到底啱唔啱，諗諗吓船已經準備泊岸。呀強唔知應該去邊好....
呀強去邊好？
A.返屋企擺低啲嘢
B.去居酒屋搵師傅

A啦
返屋企着返條底褲先啦

終於有人發現呀強係全程真空緊

廚神就應該好似車手咁 係唔需要女人

劇情暴走

我都覺

B啦 廚神係唔需著底褲

屌

呢句嘢已經成功騎劫

C 搵呀晴

呀強係得嘅，屌完之後涼都唔沖，有條底褲都唔著，但走左去飲啤酒

呀睛呢屌

呀強決定返居酒屋同師傅講聲今晚可以開工先，所以佢就喺碼頭搭巴士返去。返到居酒屋，呀強見到大廚喺度準備緊開檔。呀強就同大廚講「師傅，我今晚可以繼續開工。
大廚就問「你唔係話同女朋友一齊去玩嘅咩，同佢嗌交嚟呀？」
呀強就話「唔好提喇。」
大廚就話「你返去沖個涼冷靜吓先啦，話唔定你諗法會有改變。」
呀強聽大廚講返屋企沖個涼先
返到屋企，強媽見到呀強咁快返嚟就問「你唔係聽日先返嚟咩？做咩咁快返嚟？？」
呀強就話「我同呀晴分咗手喇。」
強媽冇再過問，就繼續睇電視。
呀強沖完涼出嚟同強媽講「我今晚返鋪頭開工，唔使寫我飯喇。」講完呀強就出門口返工。
呀強係條街度行，諗起平時同呀晴一齊行返屋企嘅畫面，但係呀強嘅理性同佢講呀晴已經唔係佢嘅女朋友。
返到居酒屋，大廚問佢「睇嚟你都幾絕情喎。」
呀強就話「錯嗰個唔係我。點解我要返轉頭搵佢？」
大廚就話「後生仔即係後生仔，有時唔係一定要分對錯嘅。」
之後大廚就開收音機聽吓新聞
聽聽吓，呀強聽到一單新聞「一名女子被發現於長洲渡假屋內燒炭，送院後證實不治。」
呀強即係諗都冇諗就搭的士去碼頭趕返去長洲....

唔係阿晴嚟嘅

痴女模型啟動

咁顛

如果呀晴死咗 即刻棄故

唔好係呀晴啊

樓主最好寫返阿強同阿晴一齊

有冇咁痴線
我後悔揀長洲了

wtf呢個劇情

變咗鬼故

由第一頁一炮過追到呢度
阿晴都幾甜吖做咩大家咁憎佢

因為廚神唔需要女人（好似係）

係咁意做背後女人算

搞咩冇啦啦咁CLS

啊晴唔好死

絕情孤獨廚神之路
通往廚神嘅道路 係唔需要女架

你地話唔需要就唔需要啦

呀強即刻去醫院問姑娘啱啱自殺個女仔喺邊，姑娘就話「你係死者嘅邊位？」呀強話「我係佢朋友。」之後就有人帶呀強去殮房認屍
呀強去到殮房，職員打開咗屍袋比呀強睇。真係呀晴，呀強估唔到幾個鐘頭前同佢一齊訓嘅人，而家變成一具冰冷嘅屍體。呀強好內疚，正當佢準備走嘅時候，呀晴嘅屋企人都到咗。
呀晴嘅媽媽見到呀晴嘅屍體之後崩潰咗，佢竭斯底里咁問呀強「你到底對我個女做過嘅咩嘢，我個女到底做錯啲咩呀」
呀強答唔出，口中只係講得出「對唔住」呢三隻字
呀強離開咗殮房之後，佢唔知去邊好，佢只係知道自己害死咗呀晴......
呀強可以去邊？
揀最多人留言嘅地方

返屋酒屋

比返啊睛我啊屌

自殺

同呀晴相遇嘅地方，煮返個麵

返居酒屋

返居酒屋請教大師

下...
咁突然..
雖然唔係出場好多
但

咩選項搞撚到死埋條女，CLS唔睇算

強烈要求重寫

有少少想棄故

樓主戲情暴走晒
做乜個幾星期冇追一返嚟就咁

喂 情理之內 意料之外呀
睇得好開心㗎，鐘意個故節奏明快
好想呢個位有二周目 save/load大法 唔好攪死阿晴

真。多左

睇到喊，雖然我唔係做飲食
但我都好鍾意我既前輩

點解啊晴要死

樓主精神狀態: 異常

樓主大暴走

精神狀態: 異常

可以呀

原來咁多人都鐘意呀晴嘅存在，對唔住呀咁多位大佬

棄故了

而家呢個進度會繼續寫，想要呀晴嘅朋友唔使驚，我會用旅行嗰度做check point咁再寫一個唔同版本

呀強諗起自己應承咗師傅會返鋪頭開工，決定都係返居酒屋睇吓咩情況先。
呀強又再買船飛返市區，沿途一直回想同呀晴一齊嘅點滴。越諗，呀強越內疚。
諗起當時呀晴見到老鼠驚到攬住自己，又諗起呀晴食完自己煮嘅意粉嘅笑容。呀強忍唔住流下男兒淚，一直責問自己點解要咁絕情。
呀強終於返到居酒屋，大廚見到呀強眼角仲有未乾嘅淚痕就冇再過問，大概係估到發生咗咩事咁。而呀強就一言不發咁走咗入廚房開爐煮咗一碗叉燒拉麵。一路煮呀強一路喊，大廚依然不為所動，因為大廚知道佢幫唔到手。
呀強煮完碗麵，雙手捧住咗拎出去，對住空無一人嘅吧枱講咗句「請慢用。」

主角能力值@2011年8月3日
職位：學徒 月薪$10000
中菜：30
西餐：20
日餐：20
其他菜系：70
金錢：$98700（-2000）
健康：80（-10）

人物好感
呀Dick 90
明叔 70
Adrian 90
大廚 70

冇左精神狀態同啊晴既好感度既?

因為畀樓主殺撚咗呀

黯然銷魂拉麵

大廚知道 哭是沒有用的

呀強煮完碗麵之後就拎咗罐酒行咗出去門口喊，大廚呢個時候都拎咗支酒行咗出去。大廚點起咗口煙，坐咗喺呀強身邊同佢一齊飲。
兩個人雖然冇言語上嘅溝通，但係大廚好似知道呀強諗緊咩咁，大廚遞咗口煙比呀強，自己就行咗入廚房煮嘢比呀強食。
呀強點起咗呢生人嘅第一支煙。
佢啜咗一啖，再深呼吸，尼古丁嘅作用好快傳到呀強腦中，有種飲完酒暈暈地嘅感覺，帶比呀強一刻鐘嘅清靜。
大廚出返嚟門口對呀強講「入嚟食嘢啦，空肚飲酒好傷身。」
大廚煮咗一碗肉燥飯比呀強，兩個人坐喺吧枱，依舊冇講嘢。
大廚食咗一啖呀強煮嘅麵，呀強又食咗啖大廚煮嘅飯。
兩個人都被對方所煮嘅嘢食所驚艷。
呀強嘅叉燒拉麵竟然一種大廚從來未接觸過嘅味道，呢種味並唔係來自食材或者香料本身，而係來自煮嘅人。

係洋蔥!

好快啲畀番阿晴我

絕對會，不過而家會專注寫返呢個版本先

強烈要求重新寫過

樓主係咪冇食過煙

廚房佬有幾多個唔食煙

真

其實一路有追，想讚煮野食嘅內容已經係夠吸引到故事發展，但係條感情線真係睇到燥左，大佬，個主角因爲咁而做借口去分手已經夠九，條女突然自殺仲on9。

個感覺係，原本覺得有少少血肉嘅角色同你講: sor9ly囉，其實我地都只係個公仔黎架咋~

廚神唔需要女人呢啲gag一兩次就好笑，但故事劇情都咁CLS就真係打左個突

心入面有人而煮岀黎嘅野真係好食好多，會花多好L多心機囉

多謝巴打支持，會再寫過一個唔暴走嘅版本，睇吓情況許可嘅話會將煮嘅嘢嘅材料同步驟寫得更清楚等大家可以試吓煮

大廚心裏知道呢個係一個連自己都未達到嘅境界，因為佢師傅曾經同佢講過「假如你可以真正咁用個心去煮你煮嘅嘢食，你就係一個真真正正嘅廚師。」
經過咗咁多年，大廚去盡唔同嘅地方，挑戰過無數嘅名廚，每一個都去唔到呢個心境。但係喺佢身旁嘅呀強確實做到，大廚覺得呀只係差技術同經驗就可以成為頂級嘅廚師，所以大廚決定將學到嘅嘢同積累落嚟嘅經驗傳授比呀強。
不過，以呀強而家嘅情緒狀態，絕對唔適合開工，所以大廚就叫呀強返屋企抖足精神，第二日先返嚟。
呀強行返屋企，再次行嗰條佢以前每日同呀晴一齊行嘅路。行到呀晴屋企樓下，佢又照樣停低講咗聲「到屋企喇，拜拜。」之後就繼續行咗幾步，呀強回頭望咗一眼，佢見到呀晴喺門口偷望佢，可能佢平時都冇回頭望，到而家先發現原來呀晴喺佢離開之後都會偷偷地望住佢離開，直到佢嘅身影喺大街嘅盡頭消失。
呀強又再淚流被面咁行返屋企，返到屋企之後，呀強即刻返咗入房大喊一場。喊完之後，內疚嘅感覺並冇消退。都係呀強嘅理性話比自己知，佢唔可以比情緒影響到自己工作，所以佢好快就準備訓覺抖足精神繼續工作，但係佢訓唔着....呀強一合埋眼就見到之前同呀晴一齊嘅畫面...
呀強應該點做
A.落樓買安眠藥
B.飲酒
C.第二朝去睇醫生

B 醉左就可以見到想見嘅人

A+B 之後就可以砍掉重練

支持A+B

A+B

B啦唔洗諗

ABAB

D 不如你畀返阿晴我

樓主砍掉重練好過啦

呀強行咗去雪櫃搵吓有冇啤酒，但係咁啱比老豆飲曬，所以佢落咗去樓吓間便利店買啤酒飲。
落到樓下，呀強喺雪櫃拎咗幾罐啤酒去比錢之後就去咗附近嘅公園飲酒。
呀強飲吓飲吓，有個人行過去呀強隔離坐低咗。嗰個人同呀強講「做咩咁夜仲一個人坐喺度飲酒呀？」呀強冇理嗰個人，繼續飲手中嘅啤酒。嗰個人就話「你條友飲到連我都唔認得呀？」
呀強一望，原來係呀聰。呀強就問「近排點呀？生意好唔好？」
呀聰就話「你顧好自己先啦，夜媽媽一條友坐喺公園飲酒，唔係為錢銀就為女人㗎啦。」
呀強聽到之後又忍唔住流眼淚，呀聰就話「我陪你飲啦，有咩事隨時搵我。」
呀強哦咗一聲之後就同呀聰飲酒，過咗陣呀強冷靜返啲就返咗上樓訓覺。

阿晴死咗就算，建議樓主系之後劇情加多個女角，好過作完成個故又翻轉頭開支線
anyway, 點都支持樓主

多謝支持，加女角都有可能不過大家都想呀晴唔死所以都係完咗個故再寫另一個版

不如依加就寫過把啦

記住呢篇係樓主自己嘅文，請堅持自己想法

我地介意既係冇咗個女角姐 令成個故仔差咁D野
就好似朱古力冇落糖
差咁D甜lo
不過尊重樓主意見 你要寫死角色我都冇辦法
記住你先係作者

樓主你一開始暗示有甜劇情
到最後暴走
我就唔熟煮嘢既
但我覺得一個好廚師 唔係煮燶一次
就拋棄個菜式 不顧而去
唔得既 咪下次嚟過 最多從基本步驟再入手
寫甜都係一個菜式
讀者我 真係接受唔到一開始好地地 然後大暴走劇情
對於寫唔寫多次由呀晴死前 希望作者三思

呢幾日有啲嘢忙唔得閒上水寫文啫，冇棄故嘅打算多謝巴打支持，只要仲有一個人睇我都會繼續寫落去，可能要下個禮拜先有文呀

Lm

差啲以為棄了

輕輕一推

第二朝起身，呀強見未夠鐘返工就去打算出去鳩吓等開工，落到街唔夠五分鐘，呀強就熱到頂唔順，所以佢行咗去圖書館坐吓睇吓書涼冷氣。呀強打算搵吓有冇啲關於烹飪嘅書可以攞嚟參考吓。不過正值暑假嘅圖書館好多細路喺度走嚟走去，又將睇完嘅書週圍擺搞到好亂。就喺呢個時候呀強見到一本叫法國菜基本入門嘅書，佢拎起咗就打算行埋一邊睇。
呀強一路行一路睇書，突然間有個細路撞咗埋呀強隻腳度。個細路撞到呀強之後坐咗喺地下喊，之後個細佬嘅呀媽就行咗過嚟問咩事。
呀強話個細路跑過嚟撞到佢隻腳之後跌親，所以先喊得咁犀利。細路嘅媽媽講咗聲唔好意思之後就抱走咗個細路，呀強就繼續行去搵地方坐。
呀強坐低慢慢閱讀書裏面嘅內容，佢發現法國菜嘅步驟好複雜，但係每一個步驟都對食物嘅質素都有影響，呀強心諗如果有機會一定要去一次法國學當地人嘅煮食方法。

唔好意思要大家等咁耐，最近有啲事要處理所以唔得閒出文

樓主終於出文

幾耐都等你

有文了

樓主

樓主不要棄故

樓主文呢？

沉了..